# GPIO poortjes
Deze poortjes worden gebruikt om een simpel signaal door te geven of af te lezen. In deze oefening zal je werken met een LED lampje, wat weerstanden en een druk-knop. Hiermee bouwen we een heel erg simpel lampje, waarbij het python programma registreert wat er met de knop gebeurt (INPUT) en de poort die het lampje van stroom voorziet open of dicht zet (OUTPUT).